\part{Reporting speech}
\mypartpage{}
% \setcounter{section}{0}

\sectioningpage{subsectionstyle=show/shaded/hide,pausesections}



\section{Types of quotative indexes}

\takahashilabel{qiabc}{\Stack{QI1\\QI2\\QI3}}
\takahashi{\cStack{\alert<2>{form}\\function}}

% \newcommand{\QIaplus}{QI1\textsuperscript{$+$}}
% \newcommand{\QIaminus}{QI1\textsuperscript{$-$}}
\newcommand{\QIaplus}{QI1\textsuperscript{+}}
\newcommand{\QIaminus}{QI1\textsuperscript{∅}}


\begin{frame}<1>[fragile, label=qi-syntagmatic]
	\newcommand{\foobar}[1]{#1}
	\frametitle{Syntagmatic structure}
	\small{}
	\begin{tabular}{lllll}
		% \toprule
		Feature & \alert<11-19>{QI1} & \alert<21-29>{QI2} & \alert<31-39>{QI3}\\
		\midrule%
		Schematic form &
		\tabular[t]{@{}l@{ }l@{ }l@{ }l@{ }l@{ }@{}c@{}@{}l@{}}
		\alert<12>{¶} & \alert<13>{\foobar{‘Q,’}} & {\textbf{QI}}. & {\foobar{‘Q’.}} & {(\ellipsis{})} \alert<12>{¶} & \rdelim\}{2}{*} & \multirow{2}{*}{\QIaplus}\\
		\alert<12>{¶} & \alert<13>{\foobar{‘Q,’}} & {\textbf{QI}}. & & {(\ellipsis{})} \alert<12>{¶}\\
		\alert<12,14>{¶} & \alert<13,14>{\foobar{‘Q.’}} & & & \alert<14>{(\ellipsis{})} \alert<12,14>{¶} & & \alert<14>{\QIaminus}
		\endtabular &
		%
		\alert<22>{\ellipsis{} {\textbf{QI}}{:/./,}} \alert<23>{¶} \alert<23>{\foobar{‘Q.’}} \alert<23>{¶} &
		%
		\tabular[t]{@{}l@{ }l@{ }l@{ }l@{ }l@{ }}
		\alert<32>{\ellipsis{}} & {\textbf{QI}} & {\foobar{‘Q’}} & & \alert<32>{\ellipsis{}}\\
		\alert<32>{\ellipsis{}} & & {\foobar{‘Q’}} & {\textbf{QI}} & \alert<32>{\ellipsis{}}\\
		\alert<32>{\ellipsis{}} & {\textbf{QI}} & {\foobar{‘Q’}} & {\textbf{QI}} & \alert<32>{\ellipsis{}}\\
		\alert<32>{\ellipsis{}} & & {\foobar{‘Q’}} & & \alert<32>{\ellipsis{}}
		\endtabular\\
		%
		\Stack{Order\\(respective)} &
		\Stack{intraposed\\postposed\\\alert<14>{zero QI}} &
		\Stack{preposed} &
		\Stack{%
			{preposed}\\
			{postposed}\\
			{circumposed}\\
			{zero QI}
		}\\
	\end{tabular}
\end{frame}


\againframe<11-14>{qi-syntagmatic}
\againframe<21-23>{qi-syntagmatic}
\againframe<31-32>{qi-syntagmatic}


\takahashi{examples}


\begin{frame}<1,3-4,8>[label=QI1 example]{Examples for QI1}
	\small%
	\biexample
	{
		\only<10-13>{%
			\alert<2,13>{{\textbf{\QIaminus}} \hlquote{‘\ellipsis{} Mi ragiwch hon os na chewch chi un arall i newid.’}}
			\expar{}
		}
		\alert<3,12>{{\textbf{\QIaplus}} \hlquote{‘O, am ddel, Elin Gruffydd,’} \alert<4>{\alert<5>{\hlnucl{meddai}} \alert<6>{\hlsp{Winni}} \alert<7>{\hlmod{wrth syllu ar y ffrog goch a roddasai amdani,}}} \hlquote{‘’fedra i byth ddiolch digon i chi. Mi gadawa’ i hi amdana i gael te.’}}
		\expar{}
		\alert<8,13>{{\textbf{\QIaminus}} \hlquote{‘Mi fydd yn rhaid i chi gael côt at y gaea nesa hefyd, ond Lisi Jên ddylai brynu honno o’ch cyflog chi.’}}
		\only<10>{%
			\expar{}
			\ellipsis{}
		}
	}
	{
		\only<10-13>{%
			\alert<2,13>{{\textbf{\QIaminus}} \hlquote{‘\ellipsis{} That one will fall to bits if you don’t have another one to change into.’}}
			\expar{}
		}
		\alert<3,12>{{\textbf{\QIaplus}} \hlquote{‘Oh, isn’t it pretty, Elin Gruffydd,’} \alert<4>{\alert<5>{\hlnucl{said}} \alert<6>{\hlsp{Winni}} \alert<7>{\hlmod{as she gazed at the red dress that she had put on,}}} \hlquote{‘I can never thank you enough.
		I’ll keep it on to have tea.’}}
		\expar{}
		\alert<8,13>{{\textbf{\QIaminus}} \hlquote{‘You’ll have to have a coat for next winter too, but Lisi Jên should buy that out of your wages.’}}
		\only<10>{%
			\expar{}
			\ellipsis{}
		}
	}
	{\exsrchd{6}{58}}
\end{frame}


\begin{frame}<1-3,5>[label=QI2 example]{Example for QI2}
	\biexample{
		\alert<2>{%
			Igiai Bilw gan chwerthin;
			\ellipsis{}
			Ymunodd \alert<11>{pawb} arall ag ef, a chwerthin y buont \alert<11>{heb fedru dweud dim}.
			Credai Begw y byddai rhywbeth siŵr o dorri ym mrest Bilw.
			\alert<12>{Stopiodd hi yn sydyn a}
		}
		\alert<3,12>{\hlnucl{gofyn}}\alert<4>{:}
		%
		\expar{}
		%
		\alert<5>{\hlquote{‘Gawsoch chi ddrwg gan Siani?’}}
	}
	{
		\alert<2>{%
			Bilw was hiccuping with laughter;
			\ellipsis{}
			\alert<11>{Everybody} else joined in with him, and they laughed and laughed, \alert<11>{unable to say anything}. Begw thought that something was sure to break in Bilw’s chest. \alert<12>{She stopped suddenly and}
		}
		\alert<3,12>{\hlnucl{asked}}\alert<4>{:}
		%
		\expar{}
		%
		\alert<5>{\hlquote{‘Did you get a scolding from Siani?’}}
	}
	{\exsrctyyg{3}{34}}
\end{frame}


\begin{frame}<1-4>[label=QI3 example]{Example for QI3}
	\biexample
	{%
		\alert<2>{Pan gododd, nid oedd Sgiatan {o gwmpas} yn unlle, ac} \alert<2,3>{\hlnucl{er gweiddi}} \alert<2,4>{\hlquote{‘Pws, Pws’}}\alert<2>{, ni ddaeth o unman.
			Toc, mentrodd agor y drws cefn a dyna lle’r oedd Sgiatan \ellipsis{}
		}
	}
	{%
		\alert<2>{When she got up, Sgiatan wasn’t anywhere around, and} \alert<2,3>{\hlnucl{though} \hlsp{she}\hlnucl{’d shouted}} \alert<2,4>{\hlquote{‘Puss, Puss’}}\alert<2>{, she didn’t come out from anywhere.
			Presently, she ventured to open the back door and there was Sgiatan \ellipsis{}
		}
	}
	{\exsrctyyg{1}{8}}
\end{frame}


\againframe<40>{qi-syntagmatic}


\takahashi{
	\Stack{
		signifier\\
		\onslide<2>{signified}
	}
}


\takahashi{narrative staging}


\takahashilabel{QI1 function}{\cStack{QI1\\\hline unmarked turns\\in dialogue}}

\takahashilabel{QI2 function}{\cStack{QI2\\\hline speech as\\an event}}

\takahashilabel{QI3 function}{\cStack{QI3\\\hline speech outside\\of dialogue}}


\takahashi{
	\begin{tabular}{llll}
                  & \alert<1>{QI1} & \alert<3>{QI2} & \alert<2>{QI3}\\
		narrative & \cYellow{}\alert<1>{– {\tiny (only indirectly)}} & \multicolumn{1}{c}{\cGreen{}\alert<3>{+}} & \multicolumn{1}{c}{\cGreen{}\alert<2>{+}}\\
		dialogue  & \cGreen{}\alert<1>{+}& \multicolumn{1}{c}{\cGreen{}\alert<3>{+}} & \multicolumn{1}{c}{\cRed{}\alert<2>{–}}
	\end{tabular}
}


\takahashi{
	\begin{tabular}{lrl}
		Type & \multicolumn{2}{l}{Occurrences in the corpus}\\
		\midrule
		QI1 & >700 & \colratblock{700}{700}{darkgray}{8cm}\\
		QI2 & 23   & \colratblock{23}{700}{darkgray}{8cm}\\
		QI3 & 14   & \colratblock{14}{700}{darkgray}{8cm}
	\end{tabular}
}


\takahashi{examples 2.0}


\againframe<2>{QI1 function}


\againframe<10>{QI1 example}


\begin{frame}<1>[label=long QI1 conversation]
	\thispagestyle{empty}
	\tiny{}\smaller\smaller
	\begin{multicols}{4}
		{‘Ydach chi’n licio Winni, Mam?’ meddai Begw ymhen ychydig ddyddiau wedi’r te parti rhyfedd hwnnw ar ben y mynydd.}

		\alert<2>{‘Pa Winni?’}

		\alert<2>{‘Wyddoch chi, Winni ddaru fyta fy jeli fi ar ben y mynydd y diwrnod hwnnw.’}

		\alert<2>{‘O, Winni Ffinni Hadog.’}

		\alert<2>{‘Ia.’}

		Nid oedd Begw yn ddigon sicr o dymer ei mam i fentro defnyddio’r blas enw.

		\alert<2>{‘Na, ’d ydw’ i ddim yn ’nabod Winni yn iawn. ’R oeddwn i’n ’nabod ’i mam hi reit dda. Pam, beth oedd?’}

		\alert<2>{‘Wedi bod yn meddwl ydw’ i.’}

		\alert<2>{‘Meddwl am beth?’}

		\alert<2>{‘Am Winni.’}

		\alert<2>{‘Beth amdani hi?’}

		\alert<2>{‘D wn i ddim. Meddwl y baswn i, baswn i —. Bedi ciari-dyms, Mam?’}

		\alert<2>{‘O, rhyw bobol amharchus.’}

		\alert<2>{‘Bedi amharchus?’}

		\alert<2>{‘O diar, be sy haru’r hogan? Wyt ti’n meddwl mai Geiriadur Charles ydw’ i?’}

		Bu Begw yn ddistaw am dipyn, yn synfyfyrio i’r grât a’i mam yn trwsio ffustion. Wrth ei gweld felly, dyma ei mam yn meddwl y byddai’n well iddi geisio plymio i ddyfnderoedd y cwestiynau dyrys yma, ac wrth wneud fe ganfu na wyddai hi ei hun yn iawn beth oedd amharchus a chiari-dyms. Cyn iddi gael diffiniad i’w phlesio dyma gwestiwn arall fel bollt.

		\alert<2>{‘Ydan ni’n giari-dyms, Mam?’}

		\alert<2>{‘Brenin annwyl, nac ydan, gobeithio.’}

		\alert<2>{‘Ydi Winni yn giari-dyms?’}

		\alert<2>{‘Fedra hi ddim bod yn giari-dyms, dim ond yn giari-dym. Na, ’d ydw’ i ddim yn meddwl bod Winni yn giari-dym.’}

		\alert<2>{‘Mi ’r oedd Mrs. Huws, y gweinidog, yn deud i bod hi a’i theulu.’}

		\alert<2>{‘Mae pawb yn giari-dyms i Mrs. Huws, ond hi ei hun a’i gŵr a Mair.’}

		\alert<2>{‘Mi’r ydan ni yn giari-dyms felly?’}

		\alert<2>{‘Ella i Mrs. Huws. Ond fasa neb arall yn ein galw ni yn giari-dyms nac yn amharchus.’}

		\alert<2>{‘Fasa pobol yn galw teulu Winni yn amharchus?’}

		\alert<2>{‘Rhai pobol ella, ond nid pobol sydd i fod i ddeud.’}

		\alert<2>{‘Pwy ynta?’}

		\alert<2>{‘Wel pobol dduwiol yr un fath â Mrs. Huws drws nesa sydd yn deud, ond Duw ddyla ddeud. Y Fo sy’n gwybod ac yn rheoli’r byd.’}

		\alert<2>{‘Bedi rheoli?’}

		\alert<2>{‘Edrach ar ôl rhwbath.’}

		\alert<2>{‘Wel ’d ydi Duw ddim yn edrach ar ôl petha yn dda iawn, yn nag ydi?’}

		\alert<2>{‘Paid â siarad fel yna, mae bai ar bobol.’}

		\alert<2>{‘Ar bwy?’}

		\alert<2>{‘Ar bobol yr un fath â Mrs. Huws, drws nesa, am fod yn rhy dda, a phobol fel Twm Ffinni Hadog a’i ail wraig am fod yn ddiog ac yn frwnt.’}

		\alert<2>{‘Pam na neith Duw ddeud wrthyn nhw am fod fel arall?’}

		\alert<2>{‘Dim yn gwrando mae’n nhw.’}

		\alert<2>{‘Ydan ni yn bobol dda, Mam?’}

		\alert<2>{‘’Rydan ni’n treio bod.’}

		\alert<2>{‘I be mae eisio inni dreio bod yr un fath â Mrs. Huws ynta?’}

		‘Go drapia,’ meddai’r fam, ‘dyna chdi wedi gneud imi blannu’r nodwydd yma yn fy mys.’

		Distawrwydd wedyn, a dim ond sŵn caled y nodwydd yn mynd trwy’r melfaréd. Ond nid oedd Begw wedi gallu sgwario pethau yn ei meddwl. Ni wyddai o gwbl pa un a oedd Winni yn amharchus yng ngolwg ei mam ai peidio, ac oherwydd hynny nid oedd yn sicr a fyddai’n beth doeth iddi ofyn a gâi Winni ddyfod yno i de. Penderfynodd fentro ar y peth anhawsaf yn gyntaf.

		\alert<2>{‘Mam?’}

		\alert<2>{‘Wel?’}

		\alert<2>{‘Gaiff Winni ddŵad yma i gael te ryw ddiwrnod?’}

		\alert<2>{‘Fasa ddim ods gin i. Pam mae arnat ti eisio i chael hi?’}

		\alert<2>{‘Mi’r ydw i yn licio Winni.’}

		\alert<2>{‘A hitha wedi dy chwipio di a byta dy fwyd ti?’}

		\alert<2>{‘Ia, ond ydach chi’n gweld, Mam, mi’r oeddwn i yn i licio hi cyn hynny. A mi’r oedd llewod yn i stumog hi, meddai hi. Y nhw oedd yn byta’r bwyd yntê?’}

		\alert<2>{‘Y gryduras! Mae’n rhaid nad oes yno ddim trefn ar fwyd.’}

		Wedi cael yr addewid, teimlai Begw ei bod yn ddigon diogel i rybuddio ei mam ar bethau eraill. Yr oedd arni gymaint o ofn i’w mam gael ei siomi yn Winni.

		\alert<2>{‘Mae hi’n rhegi fel cath, cofiwch. Mi ddaru ar y mynydd.’}

		\alert<2>{‘Siŵr gin i nad ydi hi’n clywad dim arall adra.’}

		\alert<2>{‘Biti, ynte?’}

		\alert<2>{‘Biti mawr.’}

		\alert<2>{‘Mae hi am fynd i ffwrdd i weini at y Frenhines Victoria, meddai hi.’}

		Chwarddodd y fam heb godi ei phen oddi ar y trywsus melfaréd.

		\alert<2>{‘Ble ar y ddaear y câi’r gryduras bach ddillad i fynd i weini i’r dre heb sôn am Lundain?’}

		\alert<2>{‘O, t ydi hi ddim am fynd i’r dre, mae hi am fynd i ffwrdd yn bell.’}

		\alert<2>{‘Wel, rhag ofn iddi fynd well iti dreio cael gafael arni cyn gynted ag y medri di.’}

		\hfill{\exsrctyyg{5}{50}}
	\end{multicols}
\end{frame}


\againframe<2>{QI2 function}


\againframe<10->{QI2 example}


\begin{frame}{Overcoming an obstacle to speaking}
	\biexample
	{%
		‘\ellipsis{} A tendia di, ella y caiff dy dad ti i ladd yn y chwarel ryw ddiwrnod.’
		\expar{}
		Dechreuodd Begw grio yn ddistaw, ond nid oedd am i Winni weld hynny. Wedi’r cwbl, yr oedd Winni heb fam, ac nid oedd hi yn crio. \alert<2>{\hlnucl{Mentrodd ddweud}}:
		\expar{}
		\hlquote{‘Ella’i bod hi’n well i lle, Winni.’}
	}
	{%
		‘\ellipsis{} And mind you, perhaps your father will be killed in the quarry some day.’
		\expar{}
		Begw began to cry quietly, but she didn’t want Winni to see it. After all, Winni had no mother, and she wasn’t crying. \alert<2>{\hlsp{She} \hlnucl{ventured to say}}:
		\expar{}
		\hlquote{‘Maybe she’s better off, Winni.’}
	}
	{\exsrctyyg{6}{71}}
\end{frame}


\begin{frame}{Explicit reference to speech}
	\biexample
	{%
		\alert<2>{\hlmod{Fel pe na bai’n dweud dim byd, ac er mwyn dweud rhywbeth,}} \hlnucl{meddai} \hlsp{Robin}, \hlmod{a’r fam erbyn hyn yn ffitio’r lobscows efo halen a’i chefn ato}.
		\expar{}
		\hlquote{‘Mi’r oedd Huws drws nesa wrth yr afon.’}
	}
	{%
		\alert<2>{\hlmod{As if he weren’t saying anything, and just for the sake of saying something}} \hlsp{Robin} \hlnucl{said}, \hlmod{as his mother by now was supplying the lobscouse with salt, with her back to him}:
		\expar{}
		\hlquote{‘Huws next door was at the river.’}
	}
	{\exsrctyyg{2}{23}}
\end{frame}


\againframe<2>{QI3 function}


\againframe<10>{QI3 example}


\begin{frame}<1,20-21,30-31,40,50-51>[label=QI3 examples]
	\frametitle{QI3: aspect and narrative mode}
	\begin{minipage}[c][0.2\textheight]{\textwidth}
		\centering%
		\begin{tabular}{lllcll}
		& \multicolumn{2}{c}{Once} && \multicolumn{2}{c}{More than once}\\
		\cmidrule{2-3}\cmidrule{5-6}
			Plot line & \alert<20-29>{simple event} & \alert<20-29>{6 exx.} && \alert<40-49>{iterative} & \alert<40-49>{4 exx.}\\
			Outside the plot line & \alert<30-39>{irrealis} & \alert<30-39>{1 ex.} && \alert<50-59>{habitual} & \alert<50-59>{3 exx.}
		\end{tabular}
	\end{minipage}\\\vspace{3ex}
	\begin{minipage}[c][0.5\textheight]{\textwidth}
		\only<20-29>{%
			\biexample
			{%
				Cusanodd ei mam a \hlnucl{gwaeddodd} \alert<21>{\hlquote{‘Nos dawch’}} \hlad{ar y lleill}.
			}
			{%
				She kissed her mother and \hlnucl{called} \alert<21>{\hlquote{‘Good night’}} \hlad{to the others}.
			}
			{\exsrctyyg{3}{36}}
		}%
		\only<30-39>{%
			\biexample
			{%
				\smaller%
				\ellipsis{}
				Daeth hiraeth arni am ei mam.
				Pe buasai hi’n fyw, fe gawsai ddweud ei holl drwbwl wrthi, ac fe \alert<31>{\hlnucl{fuasai}} \hlsp{ei mam} \alert<31>{\hlnucl{yn dweud}}, \hlquote{‘Hitia befo, mi cadwa i di gartre. Mae yma ddigon o waith iti, ac mi gei fynd i’r ysgol nos ac i gyfarfodydd y capel.’}
			}
			{%
				\smaller%
				\ellipsis{}
				She \inlinecomment{Winni} longed for her mother.
				If she were alive she could have told her all her trouble, and \hlsp{her mother} \alert<31>{\hlnucl{would have said}}, \hlquote{‘Never mind, I’ll keep you at home. There’s plenty of work for you, and you can go to night school and chapel meetings.’}
			}
			{\exsrchd{1}{13}}
		}%
		\only<40-49>{%
			\biexample
			{%
				Pan gododd, nid oedd Sgiatan {o gwmpas} yn unlle, ac \hlnucl{er gweiddi} \hlquote{‘Pws, Pws’}, ni ddaeth o unman.
			}
			{%
				When she got up, Sgiatan wasn’t anywhere around, and \hlnucl{though} \hlsp{she}\hlnucl{’d shouted} \hlquote{‘Puss, Puss’}, she didn’t come out from anywhere.
			}
			{\exsrctyyg{1}{8}}
		}%
		\only<50-59>{%
			\biexample
			{%
				\ellipsis{}
				yr un fath â’r rhigwm y buasai yn ei adrodd wrth ei hanner brawd lawer gwaith i’w gadw’n ddiddig, ac \alert<51>{\hlsp{yntau}\hlnucl{’n gweiddi} \hlquote{‘Eto’} \hlmod{o hyd}}.
			}
			{%
				\ellipsis{}
				just as in the rhyme which she would recite to her half-brother so often to keep him happy, and \alert<51>{\hlsp{he} \hlnucl{would shout} \hlquote{‘again’} \hlmod{all the time}}.
			}
			{\exsrchd{6}{50}}
		}%
	\end{minipage}
\end{frame}


\begin{frame}<1>{QI3 quotes and quotative indexes}
	\centering\scriptsize%
	\begin{tabular}{>{\it}llcl}
		Quote & & \multicolumn{1}{l}{Imitative} & Quotative index\\
		\midrule
		 ‘Pws, pws’ & ‘Puss, puss’ & \cYellow{}\textasciitilde & ac er gweiddi Q\\
		 \Stack{‘Sut ydach chi heno?\\\quad{}Lle mae Begw?’} & \Stack{‘How are you tonight?\\\quad{}Where’s Begw?’} & & ac yn gofyn Q\\
		 ‘Nos dawch’ & ‘Good night’ & & a gwaeddodd Q\\
		 ‘O’ & ‘Oh’      & \cGreen{}+ & a gollwng Q (\textsc{adj}) allan\\
		 \Stack{‘Wel O!’\\\quad{}‘Y gryduras ffeind’} & \Stack{‘Well! Oh!’\\\quad{}‘The kind creature’} & & a \textsc{pn} yn dweud Q \ellipsis{}\\
		 ‘W—el’ & ‘W—ell’ & & a rhygnu Q \ellipsis{}\\
		 ‘Sut ydach chi Winni?’ & ‘How are you Winni?’ & & a Q\\
		 ‘Ha, ha’   & ‘Ha, ha’     & \cGreen{}+ & ac (\textsc{adj}) Q oddi wrth NP{}\\
		 “Dad, Dad” & ‘Dad, Dad’ & & a dechreuodd NP weiddi \ellipsis{}, Q\\
		 ‘Lle mae Begw?’ & ‘Where’s Begw?’ & & \textsc{pn} a ddywedai Q\\
		 ‘By’       & ‘Buh’        & \cGreen{}+ & a chwryrnu Q\\
		 ‘Eto’ & ‘again’ & & ac yntau’n gweiddi Q \ellipsis{}\\
		 \alert<2>{(25 words)} & & & ac fe fuasai NP yn dweud Q\\
	\end{tabular}
\end{frame}


% \againframe<32>{QI3 examples}




\section{The nucleus of quotative indexes}

\againframe<2>{qiabc}

\againframe<10-11>{rd components}

% \takahashi{nucleus}

\takahashi{generic speech verbs}
\takahashi{specific speech verbs}

\begin{frame}<1>[label=gsv]
	\takahashiresize{%
		\begin{tabular}{cc}
			\only<2>{%
				\footnotesize less verb-like\\
				\setkeys{Gin}{keepaspectratio=False}
				\multirow[c]{3}{*}{\resizebox{1em}{3em}{↕}}
			}
			& \C{ebe}\\
			& \C{meddai}\\
			& \C{dweud}
			\only<2>{%
				\\
				\footnotesize more verb-like
			}
		\end{tabular}
	}
\end{frame}


\begin{frame}
	\centering%
	\begin{tabular}{ccl}
		\C{ebe}	& \C{meddai} & Feature\\
		\midrule
		\cGreen{}++& \cGreen{}+ & defective morphology\\
		\cGreen{}+ & \cGreen{}+ & no pre-verbal particles\\
		\cGreen{}+ & \cGreen{}+ & not subordinated\\
		\cGreen{}+ & \cGreen{}+ & not converbal or infinitival\\
		\cGreen{}+ & \cGreen{}+ & direct speech only\\
		\cGreen{}+ & – & no ‘pro-drop’\\
		\cGrey{}N/A & \cGreen{}+ & not mutated\\
		\cGrey{}N/A & \cGreen{}+ & \C{ac meddai}\\
		\cGreen{}+ & \cGreen{}+ & excluded from QI3\\
		\cGreen{}+ & – & excluded from QI2
	\end{tabular}
\end{frame}


\againframe<2>{gsv}


\takahashilabel{gsv vs QI}{%
	\cStack{
		\begin{tabular}{lccc}
			Nucleus & \alert<2>{QI1} & \alert<4>{QI2} & \alert<3>{QI3}\\
			\midrule
			\C{ebe}    & \cGreen{}\alert<2>{+} & \cRed{}\alert<4>{–}   & \cRed{}\alert<3>{–}\\
			\C{meddai} & \cGreen{}\alert<2>{+} & \cGreen{}\alert<4>{+} & \cRed{}\alert<3>{–}\\
			\C{dweud}  & \cRed{}\alert<2>{–}   & \cGreen{}\alert<4>{+} & \cGreen{}\alert<3>{+}
		\end{tabular}
		\\
		~\\
		\begin{tikzpicture}
			\node[opacity=0.5] {
					\begin{tabular}{llll}
				  & \alert<2>{QI1} & \alert<4>{QI2} & \alert<3>{QI3}\\
						\alert<3,4>{narrative} & \cYellow{}{– {\tiny (only indirectly)}} & \multicolumn{1}{c}{\cGreen{}\alert<4>{+}} & \multicolumn{1}{c}{\cGreen{}\alert<3>{+}}\\
						\alert<2,4>{dialogue}  & \cGreen{}\alert<2>{+}& \multicolumn{1}{c}{\cGreen{}\alert<4>{+}} & \multicolumn{1}{c}{\cRed{}{–}}
					\end{tabular}
				};
		\end{tikzpicture}
	}
}


\takahashi{\C{ebe}:\C{meddai}~= ?}


\begin{frame}<1>[fragile]
	\frametitle{\C{ebe} and \C{meddai} in QI1}
	\newcommand{\totalratblock}{125}%
	\newcommand{\graphwidth}{10em}%
	\newcommand{\meddaiebenums}[2]{%
		\colratblock{#1}{\totalratblock}{darkgray}{\graphwidth} & #1 &
		#2 & \colratblock{#2}{\totalratblock}{darkgray}{\graphwidth}
	}
	\begin{center}
		\footnotesize
		\begin{tabular}{lllrrrlr}
			\multicolumn{3}{l}{Story} & \multicolumn{2}{r}{\C{meddai}} & \multicolumn{2}{l}{\C{ebe}} & Length in words\\
			\midrule
			TG & 1 & \alert<4>{\tyygchapter{1}{1}} & \meddaiebenums{1}{0}  & 1440\\
			   & 2 & \alert<3>{\tyygchapter{2}{1}} & \meddaiebenums{2}{12} & 3851\\
			   & 3 & \alert<2>{\tyygchapter{3}{1}} & \meddaiebenums{10}{0} & 2827\\
			   & 4 & \alert<2>{\tyygchapter{4}{1}} & \meddaiebenums{38}{1} & 2970\\
			   & 5 & \alert<2>{\tyygchapter{5}{1}} & \meddaiebenums{26}{0} & 3768\\
			   & 6 & \alert<3>{\tyygchapter{6}{1}} & \meddaiebenums{5}{9}  & 2599\\
			   & 7 & \alert<2>{\tyygchapter{7}{1}} & \meddaiebenums{9}{5}  & 2269\\
			   & 8 & \alert<2>{\tyygchapter{8}{1}} & \meddaiebenums{16}{0} & 2444\\
			HD & 1 & \alert<2>{\hdchapter{1}{1}}   & \meddaiebenums{6}{1}  & 1673\\
			   & 2 & \alert<4>{\hdchapter{2}{1}}   & \meddaiebenums{1}{2}  & 2118\\
			   & 6 & \alert<2>{\hdchapter{6}{1}}   & \meddaiebenums{11}{2} & 4663\\
			   % \midrule
			   \\
			\multicolumn{2}{l}{\alert<5>{Total}} & \multicolumn{2}{r}{\colratblock{125}{\totalratblock}{darkgray}{\graphwidth}} & 125 & 32 & \colratblock{32}{\totalratblock}{darkgray}{\graphwidth} & 30622\\
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}
	\biexample
	{
		\ellipsis{} Yr un peth chwithig hwnnw ydoedd ei fod yn dweud \alert<1>{‘ebra fo’} neu \alert<1>{‘bro fi’}, lle y dywedem ni, ‘meddwn i’, \ellipsis{}
		\expar{}
		Llawer stori gyffelyb a glywais i tan y simdde fawr yng Nghae’r Gors, \alert<2>{a’r ‘ebra fi’ fel cyrraints yn y stori}, a llithrai’r oriau heibio’n rhy gyflym.
	}
	{
		\ellipsis{} The one odd thing he used to say was \alert<1>{‘\C{ebra fo}’}, or \alert<1>{‘\C{bro fi}’}, when we would say ‘\C{meddwn i}’, for ‘I said’. \ellipsis{}
		\expar{}
		I heard many a similar story by the hearth at Cae’r Gors, \alert<2>{‘\C{ebra fi}’ dotting the story like currants}, and the hours passing too quickly.
	}
	{\exsrcylw{3}{33}}
\end{frame}



\takahashi{\C{\alert<2>{\hlquote{‘Q’}} \alert<3>{\hlnucl{oddi wrth}} \alert<4>{\hlsp{\textsc{speaker}}}}}


\begin{frame}
	\centering\small%	
	\begin{tabular}{l>{\it}ll}
		QI1
		& \hlquote{‘Taw â chlegar,’} \hlnucl{oddi wrth} \hlsp{\textsc{sp}} &
		\hlquote{‘Stop squawking,’} \hlnucl{from} \hlsp{\textsc{sp}}\\
		& \hlquote{‘Ydi pregethwrs yn bobol dda?’} \hlnucl{oddi wrth} \hlsp{\textsc{sp}} &
		\hlquote{‘Are preachers good people?’} \hlnucl{from} \hlsp{\textsc{sp}}\\
		& \hlquote{‘Hisht,’} \hlnucl{oddi wrth} \hlsp{\textsc{sp}} &
		\hlquote{‘Hush,’} \hlnucl{from} \hlsp{\textsc{sp}}\\
		& \hlquote{‘O’} \hlnucl{oddi wrth} \hlsp{\textsc{sp}} &
		\hlquote{‘Oh,’} \hlnucl{from} \hlsp{\textsc{sp}}\\
		& \hlquote{‘Ydi Nanw yn dlawd iawn?’} \hlnucl{oddi wrth} \hlsp{\textsc{sp}} &
		\hlquote{‘Is Nanw Siôn very poor?’} \hlnucl{from} \hlsp{\textsc{sp}}\\
		\multicolumn{1}{l}{}\\
		QI3
		& \hlquote{‘Ha, ha’} \hlnucl{oddi wrth} \hlsp{\textsc{sp}} &
		\hlquote{‘Ha, ha’} \hlnucl{from} \hlsp{\textsc{sp}}
	\end{tabular}
\end{frame}


\begin{frame}
	\biexample
	{%
		\ellipsis{}
		Aeth at y tân o lech i lwyn, eistedd ar y stôl a beichio crio.
		\expar{}
		\hlquote{‘Taw â chlegar,’} {\hlnucl{oddi wrth}} \hlsp{ei thad}. \ellipsis{}
	}
	{%
		\ellipsis{}
		She went to the fire furtively, sat on the stool, and burst out crying.
		\expar{}
		\hlquote{‘Stop squawking,’} {\hlnucl{from}} \hlsp{her father}. \ellipsis{}
	}
	{\exsrctyyg{1}{9}}
\end{frame}


\begin{frame}
	\biexample
	{%
		\hlquote{‘A oes gynnoch chi stori, Bilw?’}
		\expar{}
		\hlquote{‘Oes, un ffresiach na honna, newydd ddŵad o’r popty. Mae hi wedi bod yn storm yn tŷ ni.’}
		\expar{}
		\hlquote{‘O’} {\hlnucl{oddi wrth}} \hlsp{bawb}.
	}
	{%
		\hlquote{‘Do you have a story, Bilw?’}
		\expar{}
		\hlquote{‘Yes, a fresher on than that, just come out of the oven. There’s been a storm at our house.’}
		\expar{}
		\hlquote{‘Oh,’} {\hlnucl{from}} \hlsp{everyone}.
	}
	{\exsrctyyg{3}{33}}
\end{frame}


\takahashi{nominal predication}


\begin{frame}
	\biexample
	{%
		\ellipsis{} Daeth Winni i mewn gan wenu a llanwyd y gegin o aroglau hyfryd.
		\expar{}
	\alert<2>{\hlquote{‘Mae gynnoch chi ryw oglau da iawn, Winni,’}} \alert<3>{\hlnucl{oedd}}\alert<4>{\hlnucl{ cyfarchiad} \hlsp{Elin Gruffydd}}, \hlmod{er mwyn} \hlmod{cuddio’r chwithigrwydd \ellipsis{}}.
	}
	{%
		\ellipsis{} Winni came inside, smiling, and the kitchen was filled with a pleasant smell.
		\expar{}
		\alert<2>{\hlquote{‘You smell very nice, Winni,’}} \alert<3>{\hlnucl{was}}\alert<4>{ \hlsp{Elin Gruffydd}\hlnucl{’s greeting}}, \hlmod{to conceal the awkwardness, \ellipsis{}}.
	}
	{\exsrctyyg{7}{81}}
\end{frame}


\begin{frame}[label=nominal predication]%{Nouns used in nominal predication quotative indexes}
	\centering%
	\setcounter{rowcntr}{0}
	\begin{tabular}{lll}
		% 205
		QI1
		& \hlquote{‘Q’} \hlnucl{oedd cwestiwn} \hlsp{Begw} &
		\hlquote{‘Q’} \hlnucl{was} \hlsp{Begw’s} \hlnucl{question}\\
		% 206
		& \hlquote{‘Q’} \hlnucl{oedd }\alert<2>{\hlnucl{cyfarchiad}} \hlsp{Winni} &
		\hlquote{‘Q’} \hlnucl{was} \hlsp{Winni’s} \alert<2>{\hlnucl{greeting}}\\
		% 207
		& \hlquote{‘Q’} \hlnucl{oedd} \hlsp{ei} \hlnucl{geiriau }\alert<3>{\hlnucl{cyntaf}} &
		\hlquote{‘Q’} \hlnucl{were} \hlsp{her} \alert<3>{\hlnucl{first}}\hlnucl{ words}\\
		% 208
		& \hlquote{‘Q’} \hlnucl{oedd }\alert<2>{\hlnucl{cyfarchiad}} \hlsp{EG} &
		\hlquote{‘Q’} \hlnucl{was} \hlsp{EG’s} \alert<2>{\hlnucl{greeting}}\\
		% 209
		& \hlquote{‘Q’} \hlnucl{oedd sylw }\alert<3>{\hlnucl{cyntaf}} \hlsp{LJ} &
		\hlquote{‘Q’} \hlnucl{was} \hlsp{LJ’s} \alert<3>{\hlnucl{first}}\hlnucl{ remark}\\
		% 210
		& \hlquote{‘Q’} \hlnucl{oedd} \hlsp{ei} \alert<2>{\hlnucl{gyfarchiad }}\alert<3>{\hlnucl{cyntaf}} &
		\hlquote{‘Q’} \hlnucl{was} \hlsp{his} \alert<3>{\hlnucl{first }}\alert<2>{\hlnucl{greeting}}\\
		\\
		QI3 & \hlnucl{y cwbl a ddywedodd oedd}: ¶ \hlquote{‘Q’} &
		\hlnucl{all that} \hlsp{she} \hlnucl{said was}: ¶ \hlquote{‘Q’}
		% & \alert<2>{\C{cyfarchiad}} & \alert<2>{greeting} & \cGreen{}\\
		% & \alert<2>{\C{cyfarchiad}} & \alert<2>{greeting} &\\
		% & \alert<2>{\C{cyfarchiad}} & \alert<2>{greeting} &\\
		% & \C{cwestiwn} & {question}\\
		% & \C{geiriau cyntaf} & {first words}\\
		% & \C{sylw cyntaf} & {first remark}\\
	\end{tabular}
\end{frame}


% \againframe<9>{rd components}



\section{Overt versus zero QI1}

\againframe<11-13>{QI1 example}


\begin{frame}
	\centering
	{%
		\hlquote{‘Q’}\qquad{}\paradigm{
			Ø\\
			\\
			\paradigm{%
				\C{\hlnucl{ebe}}\\
				\C{\hlnucl{meddai}}\\
				\C{\hlnucl{gwaeddodd}}\\
				\C{\hlnucl{oddi wrth}}\\
				\C{\hlnucl{oedd NP+\textsc{poss}}}\\
				{\symbolglyph{⋮}}
			} \hlsp{(\textsc{speaker})} \hlad{(\textsc{addressee})} \hlmod{(\textsc{modification})}
		}
		\begin{tabular}{l}
			$\left.\begin{tabular}{l}\\\end{tabular}\right\}$\QIaminus{}\\
			\\
			$\left.\begin{tabular}{l}
					\\
					\\
					\\
					\\
					\\
					\\
			\end{tabular}\right\}$\QIaplus{}
			%$\left.\hspace{-1.40em}\begin{tabular}{l}\\\\\\\\\\\end{tabular}\right\}$\Iplus
		\end{tabular}
	}
\end{frame}


\takahashi{\cStack{\QIaminus{} is default,\\unless:}}
\takahashi{\cStack{1. disambiguation\\of speaker}}
\takahashi{\cStack{2a. modification\\(e.g.\ \C{meddai yn swil})}}
\takahashi{\cStack{2b. lexical specificity\\(e.g.\ \C{gwaeddodd})}}

\takahashi{2 characters}

\againframe<2>{long QI1 conversation}

\takahashi{>2 characters}
